每年叱吒一完，d言論都變年經

每年叱咤一完，就會充斥好多令人咋舌嘅言論。

喺到話「XXXX都無？」「我一首都唔識。」「XXX憑咩」。以上言論只會反映論者有幾失禮，有幾唔尊重人。

全年度其實好多香港音樂人都用心做音樂，你有你嘅音樂選擇。你喜歡嘅歌手無得獎，你會戥佢唔抵，但唔代表其他歌手嘅作品唔出色。可以失望，但請唔好抵毀他人嘅努力同傑出。

d人成日話香港樂壇已死。香港樂壇會由千禧年度開始一蹶不振，唱片公司、歌手同傳媒當然要負上極大嘅責任，但聽眾一方都有部份責任。香港聽眾奄尖，動輒就批評人。聽到首歌，旋律好聽嘅話，就話d詞填得唔好；d詞填得好靚嘅話，就話歌手唱腔難頂；唱腔都接受到嘅話，就批評歌手樣貌外型；如果連樣子都討好嘅話，就鑽進對方嘅私生活，睇下有冇可論斷嘅地方；連私生活都無畀人捉到把柄嘅地方嘅話，就睇下歌手會唔會唔夠黃。當所有都pass哂，又會開始有「覺唔覺XXX被人吹大咗？」嘅言論。

香港人如果放下過多嘅批評，開放多d，將會係一群好可愛好高質嘅聽眾。老實，香港樂壇近依2年漸有起色，出現好多新嘅創作面孔，音樂多元化咗。可能你會話依家冇乜一線歌手，嚟嚟去去都係陳奕迅等人，甚至近幾年依d一線歌手都出少咗歌。但係，都多咗好多「二線」歌手。如其係得兩三座山峰聳立，我寧願百花齊放，鼓勵創作，咁先會成就到一個樂壇。

可能到今日，你最鍾情嘅音樂選擇都係係外國歌曲，或者淨係留意1－2個香港歌手。希望日後有新嘅香港音樂飄進你耳朵嘅時候，可以畀個機會香港樂壇。香港嘅音樂，都可以好正㗎！

支持

Can’t agree more

G持
試下用口聽歌前 比耳仔聽左先